<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Das-Matas | Das Matas</title><link>https://dasmatas.com/authors/das-matas/</link><atom:link href="https://dasmatas.com/authors/das-matas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><description>Das-Matas</description><generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>pt-PT</language><lastBuildDate>Thu, 01 Jan 2026 00:00:00 +0000</lastBuildDate><item><title>Onde ficam as Matas?</title><link>https://dasmatas.com/blog/onde-ficam-as-matas/</link><pubDate>Thu, 01 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dasmatas.com/blog/onde-ficam-as-matas/</guid><description>&lt;p&gt;As &lt;em&gt;Matas&lt;/em&gt; são uma pequena aldeia da &lt;strong&gt;freguesia de Nossa Senhora das Misericórdias&lt;/strong&gt;,&lt;br&gt;
no &lt;strong&gt;concelho de Ourém&lt;/strong&gt;, distrito de Santarém.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ficam entre o &lt;strong&gt;Sobral&lt;/strong&gt; e o &lt;strong&gt;Outeiro das Matas&lt;/strong&gt;, num território discreto, longe dos grandes eixos,&lt;br&gt;
onde é preciso saber para onde se vai — porque ninguém passa aqui por acaso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;(imagem: Ponte das Matas — inserida acima)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="o-que-são-as-matas"&gt;O que são as Matas?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;As Matas são pequenas.
Um &lt;em&gt;Aglomerado Rural&lt;/em&gt; - Segundo o &lt;em&gt;PDM&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tem:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;uma ponte&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;uma escola&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;uma padaria&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;uma oficina&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;um cemitério&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Fim.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com menos de &lt;strong&gt;30 casas habitadas&lt;/strong&gt;, a dimensão da aldeia percebe-se depressa.&lt;br&gt;
Aqui sabe-se quem mora onde, quem já cá viveu e quem só aparece em Agosto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O frio no inverno é conhecido principalmente na estrada para o &lt;em&gt;Vale Cavalo&lt;/em&gt; — há quem diga que rivaliza com o &lt;em&gt;Polo Norte&lt;/em&gt; —&lt;br&gt;
mas no verão compensa-se com portas abertas, sombras curtas e conversas longas ao ar livre.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="a-azinheira-que-marcou-a-aldeia"&gt;A Azinheira que marcou a aldeia&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Durante muitos anos, as &lt;em&gt;Matas&lt;/em&gt; tiveram algo raro:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class="border-l-4 border-neutral-300 dark:border-neutral-600 pl-4 italic text-neutral-600 dark:text-neutral-400 my-6"&gt;
&lt;p&gt;“A maior azinheira da Península Ibérica em cumprimento de copa.”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;A árvore já não existe.&lt;br&gt;
Caiu durante a tempestade de &lt;strong&gt;19 de janeiro de 2013&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas ficou o símbolo.&lt;br&gt;
As raízes — essas — continuam.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="a-festa-das-matas"&gt;A festa das Matas&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Há um único grande acontecimento anual:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class="border-l-4 border-neutral-300 dark:border-neutral-600 pl-4 italic text-neutral-600 dark:text-neutral-400 my-6"&gt;
&lt;p&gt;“A tradicional Festa das Matas.”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Normalmente realiza-se em &lt;strong&gt;Agosto&lt;/strong&gt;, na &lt;strong&gt;sexta-feira seguinte ao primeiro domingo do mês&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
— o domingo da festa do &lt;em&gt;Outeiro das Matas&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É uma festa pequena, simples e muito nossa.&lt;br&gt;
Sardinha e vinho oferecidos (dependendo do ano),&lt;br&gt;
frango assado, moelas à noite&lt;br&gt;
e muita ajuda de quem está emigrado, sobretudo em &lt;em&gt;França&lt;/em&gt;,&lt;br&gt;
e regressa às origens no verão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há um detalhe que diz muito sobre o espírito da aldeia:&lt;br&gt;
o último a ficar na festa leva a &lt;strong&gt;chave da festa&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
— e fica responsável por a devolver no ano seguinte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sem discursos. Sem grande palco.&lt;br&gt;
Só presença.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="porque-este-espaço-se-chama-das-matas"&gt;Porque este espaço se chama “Das Matas”&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;O nome &lt;strong&gt;Das Matas&lt;/strong&gt; não foi escolhido por acaso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante anos, era comum juntarem-se pessoas de aldeias vizinhas.&lt;br&gt;
Quando havia dois nomes iguais, a distinção fazia-se assim:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;João &lt;strong&gt;das Matas&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Fábio &lt;strong&gt;das Matas&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Diogo &lt;strong&gt;das Matas&lt;/strong&gt;
&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o tempo, houve quem deixasse de precisar do nome próprio.&lt;br&gt;
Bastava dizer:&lt;br&gt;
&lt;em&gt;“Ó das Matas”&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao mesmo tempo, sempre existiram referências locais claras:&lt;br&gt;
a &lt;strong&gt;ponte das Matas&lt;/strong&gt;,&lt;br&gt;
a &lt;strong&gt;escola das Matas&lt;/strong&gt;,&lt;br&gt;
o &lt;strong&gt;carvalho das Matas&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O nome já lá estava.&lt;br&gt;
O projeto apenas o assumiu.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="passado-presente-e-futuro"&gt;Passado, presente e futuro&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;As &lt;em&gt;Matas&lt;/em&gt; são:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;o passado de quem cá cresceu&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;o presente de quem mantém ligação&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;o futuro de quem acredita que uma aldeia pequena pode continuar a ter significado&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Este projeto nasce daí.&lt;br&gt;
De uma aldeia que quase ninguém conhece,&lt;br&gt;
Mas que une muita gente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Das Matas — Para o Mundo.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Padel Das Matas: como tudo começou</title><link>https://dasmatas.com/blog/padel-das-matas-nao-e-uma-equipa/</link><pubDate>Thu, 01 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dasmatas.com/blog/padel-das-matas-nao-e-uma-equipa/</guid><description>&lt;p&gt;O &lt;strong&gt;Padel Das Matas&lt;/strong&gt; não nasceu como equipa.&lt;br&gt;
Nem como projeto, nem como plano pensado com antecedência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nasceu de uma prenda de aniversário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O logótipo da aldeia já existia, no formato certo para imprimir. A &lt;em&gt;Nossa Senhora da Boa Viagem&lt;/em&gt;.
A vontade era simples: fazer uma &lt;em&gt;t-shirt&lt;/em&gt; diferente para jogar padel, com um design próprio e com ligação às &lt;em&gt;Matas&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma coisa levou à outra.&lt;br&gt;
1 + 1 = 2.&lt;br&gt;
E assim surgiu a primeira &lt;em&gt;t-shirt&lt;/em&gt; &lt;strong&gt;Padel Das Matas&lt;/strong&gt;, oferecida ao &lt;em&gt;Eduardo Silva&lt;/em&gt;, membro da direção das &lt;em&gt;Matas&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para aproveitar o trabalho, fizeram-se logo três — uma para cada um dos envolvidos.&lt;br&gt;
Sem intenções maiores. Sem ideia de “equipa”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No mês seguinte, havia um torneio social no clube de padel da zona.&lt;br&gt;
E foi aí que tudo ganhou outra dimensão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acabaram por ser feitas &lt;em&gt;t-shirts&lt;/em&gt; personalizadas para doze pessoas que iam participar no torneio e habitualmente jogávam juntos.&lt;br&gt;
Não para criar estatuto. Não para marcar posição.&lt;br&gt;
Apenas para jogar todos com a mesma camisola e espalhar o boato.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foi assim que, no papel apenas, nasceu a equipa &lt;strong&gt;Padel Das Matas&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Surgiram &lt;em&gt;t-shirts&lt;/em&gt; noutras cores.&lt;br&gt;
Mais tarde, &lt;em&gt;hoodies&lt;/em&gt;.&lt;br&gt;
As camisolas começaram a aparecer dentro e fora do campo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há jogos marcados em cima da hora, torneios sociais uns “mixes” onde se mostra a vaidade do equipamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O que fica não é o resultado.&lt;br&gt;
É o convívio, a repetição e a vontade de voltar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A camisola não cria uma equipa, mas acaba por unir quem aparece.&lt;br&gt;
Quem a usa, partilha.&lt;br&gt;
Quem partilha, acaba por ficar ligado a algo que possivelmente nem sabe onde fica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O padel é o ponto de encontro.&lt;br&gt;
O resto acontece à volta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O início foi assim.&lt;br&gt;
O resto, ninguém sabe bem como será.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Runner Das Matas: como começou</title><link>https://dasmatas.com/blog/uma-volta-simples-tambem-conta/</link><pubDate>Thu, 01 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dasmatas.com/blog/uma-volta-simples-tambem-conta/</guid><description>&lt;p&gt;O &lt;strong&gt;Runner Das Matas&lt;/strong&gt; não nasceu de um plano, nem de um desafio, nem de uma prova marcada no calendário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nasceu de algo bem mais simples.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois de criada a marca &lt;strong&gt;Padel Das Matas&lt;/strong&gt;, com &lt;em&gt;t-shirts&lt;/em&gt; e &lt;em&gt;hoodies&lt;/em&gt; pensados para jogar e para usar no dia-a-dia, a camisola começou a circular. Entre jogos, torneios e convívios, o design espalhou-se.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foi nesse contexto que o grande professor &lt;strong&gt;RODA&lt;/strong&gt;, um verdadeiro &lt;em&gt;team player&lt;/em&gt;, que já fazia algumas corridas com jogadores de padel, fez um pedido simples:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class="border-l-4 border-neutral-300 dark:border-neutral-600 pl-4 italic text-neutral-600 dark:text-neutral-400 my-6"&gt;
&lt;p&gt;“Faz-me uma t-shirt para correr.”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;A partir daí, sem grande cerimónia, nasceu o &lt;strong&gt;Runner Das Matas&lt;/strong&gt; — com o seu primeiro filho, &lt;em&gt;Team RODA&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mantivémos o mesmo espírito e o mesmo design, apenas adaptado à corrida.&lt;br&gt;
Sem criar uma equipa oficial. Sem transformar isto numa obrigação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ideia foi, e continua a ser, juntar algumas pessoas para fazer uns quilómetros, sempre a somar.&lt;br&gt;
Sem intensidade forçada. Sem pressão de ritmo. Sem comparações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada um corre o que consegue e aparece quando pode.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O objetivo é simples: manter um estilo de vida saudável, em grupo, mas com liberdade.&lt;br&gt;
Por vezes surgem provas — uma mini-maratona aqui, uma meia-maratona ali — espalhadas pelo país. Quando acontece, vai-se ou não.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No &lt;strong&gt;Runner Das Matas&lt;/strong&gt;, primeiro vem o hábito.&lt;br&gt;
Depois vêm os quilómetros.&lt;br&gt;
E só depois, se fizer sentido, vem tudo o resto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No fundo, corre-se como se vive nas &lt;em&gt;Matas&lt;/em&gt;:&lt;br&gt;
sem pressa, mas para a frente.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>