<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Padel | Das Matas</title><link>https://dasmatas.com/tags/padel/</link><atom:link href="https://dasmatas.com/tags/padel/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><description>Padel</description><generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>pt-PT</language><lastBuildDate>Thu, 01 Jan 2026 00:00:00 +0000</lastBuildDate><image><url>https://dasmatas.com/media/logo.svg</url><title>Padel</title><link>https://dasmatas.com/tags/padel/</link></image><item><title>Padel Das Matas: como tudo começou</title><link>https://dasmatas.com/blog/padel-das-matas-nao-e-uma-equipa/</link><pubDate>Thu, 01 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dasmatas.com/blog/padel-das-matas-nao-e-uma-equipa/</guid><description>&lt;p&gt;O &lt;strong&gt;Padel Das Matas&lt;/strong&gt; não nasceu como equipa.&lt;br&gt;
Nem como projeto, nem como plano pensado com antecedência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nasceu de uma prenda de aniversário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O logótipo da aldeia já existia, no formato certo para imprimir. A &lt;em&gt;Nossa Senhora da Boa Viagem&lt;/em&gt;.
A vontade era simples: fazer uma &lt;em&gt;t-shirt&lt;/em&gt; diferente para jogar padel, com um design próprio e com ligação às &lt;em&gt;Matas&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma coisa levou à outra.&lt;br&gt;
1 + 1 = 2.&lt;br&gt;
E assim surgiu a primeira &lt;em&gt;t-shirt&lt;/em&gt; &lt;strong&gt;Padel Das Matas&lt;/strong&gt;, oferecida ao &lt;em&gt;Eduardo Silva&lt;/em&gt;, membro da direção das &lt;em&gt;Matas&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para aproveitar o trabalho, fizeram-se logo três — uma para cada um dos envolvidos.&lt;br&gt;
Sem intenções maiores. Sem ideia de “equipa”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No mês seguinte, havia um torneio social no clube de padel da zona.&lt;br&gt;
E foi aí que tudo ganhou outra dimensão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acabaram por ser feitas &lt;em&gt;t-shirts&lt;/em&gt; personalizadas para doze pessoas que iam participar no torneio e habitualmente jogávam juntos.&lt;br&gt;
Não para criar estatuto. Não para marcar posição.&lt;br&gt;
Apenas para jogar todos com a mesma camisola e espalhar o boato.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foi assim que, no papel apenas, nasceu a equipa &lt;strong&gt;Padel Das Matas&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Surgiram &lt;em&gt;t-shirts&lt;/em&gt; noutras cores.&lt;br&gt;
Mais tarde, &lt;em&gt;hoodies&lt;/em&gt;.&lt;br&gt;
As camisolas começaram a aparecer dentro e fora do campo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há jogos marcados em cima da hora, torneios sociais uns “mixes” onde se mostra a vaidade do equipamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O que fica não é o resultado.&lt;br&gt;
É o convívio, a repetição e a vontade de voltar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A camisola não cria uma equipa, mas acaba por unir quem aparece.&lt;br&gt;
Quem a usa, partilha.&lt;br&gt;
Quem partilha, acaba por ficar ligado a algo que possivelmente nem sabe onde fica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O padel é o ponto de encontro.&lt;br&gt;
O resto acontece à volta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O início foi assim.&lt;br&gt;
O resto, ninguém sabe bem como será.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>