<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Runner | Das Matas</title><link>https://dasmatas.com/tags/runner/</link><atom:link href="https://dasmatas.com/tags/runner/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><description>Runner</description><generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>pt-PT</language><lastBuildDate>Thu, 01 Jan 2026 00:00:00 +0000</lastBuildDate><image><url>https://dasmatas.com/media/logo.svg</url><title>Runner</title><link>https://dasmatas.com/tags/runner/</link></image><item><title>Runner Das Matas: como começou</title><link>https://dasmatas.com/blog/uma-volta-simples-tambem-conta/</link><pubDate>Thu, 01 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dasmatas.com/blog/uma-volta-simples-tambem-conta/</guid><description>&lt;p&gt;O &lt;strong&gt;Runner Das Matas&lt;/strong&gt; não nasceu de um plano, nem de um desafio, nem de uma prova marcada no calendário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nasceu de algo bem mais simples.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois de criada a marca &lt;strong&gt;Padel Das Matas&lt;/strong&gt;, com &lt;em&gt;t-shirts&lt;/em&gt; e &lt;em&gt;hoodies&lt;/em&gt; pensados para jogar e para usar no dia-a-dia, a camisola começou a circular. Entre jogos, torneios e convívios, o design espalhou-se.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foi nesse contexto que o grande professor &lt;strong&gt;RODA&lt;/strong&gt;, um verdadeiro &lt;em&gt;team player&lt;/em&gt;, que já fazia algumas corridas com jogadores de padel, fez um pedido simples:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class="border-l-4 border-neutral-300 dark:border-neutral-600 pl-4 italic text-neutral-600 dark:text-neutral-400 my-6"&gt;
&lt;p&gt;“Faz-me uma t-shirt para correr.”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;A partir daí, sem grande cerimónia, nasceu o &lt;strong&gt;Runner Das Matas&lt;/strong&gt; — com o seu primeiro filho, &lt;em&gt;Team RODA&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mantivémos o mesmo espírito e o mesmo design, apenas adaptado à corrida.&lt;br&gt;
Sem criar uma equipa oficial. Sem transformar isto numa obrigação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ideia foi, e continua a ser, juntar algumas pessoas para fazer uns quilómetros, sempre a somar.&lt;br&gt;
Sem intensidade forçada. Sem pressão de ritmo. Sem comparações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada um corre o que consegue e aparece quando pode.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O objetivo é simples: manter um estilo de vida saudável, em grupo, mas com liberdade.&lt;br&gt;
Por vezes surgem provas — uma mini-maratona aqui, uma meia-maratona ali — espalhadas pelo país. Quando acontece, vai-se ou não.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No &lt;strong&gt;Runner Das Matas&lt;/strong&gt;, primeiro vem o hábito.&lt;br&gt;
Depois vêm os quilómetros.&lt;br&gt;
E só depois, se fizer sentido, vem tudo o resto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No fundo, corre-se como se vive nas &lt;em&gt;Matas&lt;/em&gt;:&lt;br&gt;
sem pressa, mas para a frente.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>